\section{Rechendauer Performance Test}

Es wurde eine Berechnung mit Float und eine Berechnung mit Int Datentyp durchgeführt und die PErformance vergleichen.

\subsection{Code}

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab2/performance.c}

\subsection{Messung am Oszilloskop}

Die Messung am Oszilloskop hat ergeben, dass die Gleitkommaberechnung $350 \mu \textbf{s}$ und die Integer Berechnung $39 \mu \textbf{s}$ gedauert hat. Die Integerberechnung war also fast 10 mal so schnell wie die Gleitkommaberechnung.

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab2/scope-int.png}	
 	\captionof{figure}{Darstellung der Benötigten Zeit für die Int Berechnung}
 \end{center}
 
 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab2/scope-float.png}	
 	\captionof{figure}{Darstellung der Benötigten Zeit für die Gleitkomma Berechnung}
 \end{center}
 
 \section{Allgemeine Interrupt Steuerung}
 
\subsection{Hintergrundleuchten} 
 
Das Programm wurde so erweitert, dass es das Drücken der Strat bzw. Stop- Taste per Interrupt erkennt. Die Zustände der Taster wurden in einem Struct in der hal\_gpio.h gespeichert.

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab2/buttonstruct.c}
 
Die Taster schließen nach GND. Also wurde via P1REN Register der Pullup Widerstand für START\_BUTTON und STOP\_BUTTON aktiviert. 
 
\newpage 
 
\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab2/interrupt.c}

Über die Interrupt Serviceroutine in gpio.c wird der Variable extern ButtonCom button ein Wert zugewiesen, der, weil extern, auch in main verfügbar ist.

\newpage 

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab2/polling-main.c}

\subsection{Kontaktprellen}
Was ist Kontaktprellen und wie kann mit dies schaltungstechnisch oder per Software 
vermeiden?

\subsection{ Interrupt den zeitlichen Ablauf}
Inwieweit beeinflusst ein Interrupt den zeitlichen Ablauf ihres Programms?

\subsection{Was ist Interrupt Nesting}

\subsection{Welche Funktion besitzt das GIE Bit}

